{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024336",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동 인계리 암각화"
    },
    "text": "安東仁渓里岩刻画 (안동 인계리 암각화)\\n\n仁渓里トッコル村の山裾には、岩面に彫られた絵があります。岩の中には10個以上の絵がありますが、そのうち北側の岩には、円形のホームが33個配置された図形があります。この図形は直径30㎝で、外側には20個の円があり、内側には十字型の9個の円があります。また、内部には4つの区域に1つずつ円形の溝が刻まれています。一方、南側の岩には20個以上の円形ホームがありますが、摩耗が激しく、具体的な形は分かりません。これらの岩絵は、自然の岩壁や洞窟の壁に刻まれたもので、様々な動物像や幾何学的な文様が描かれています。これらの絵は、主に豊かさや多産を祈願する呪術的な内容であり、先史時代の人々が自然に対する畏敬の念を抱いていた生活の様子を伝えています。",
    "QA": [
        {
            "question": "仁渓里岩刻画はどこにありますか？",
            "answer": "仁渓里岩刻画は、仁渓里トッコル村の山裾にあります。"
        },
        {
            "question": "仁渓里岩刻画の岩の中には何個の絵がありますか？",
            "answer": "仁渓里岩刻画の岩の中には10個以上の絵があります。"
        },
        {
            "question": "仁渓里岩刻画の北側の岩にはどのような図形がありますか？",
            "answer": "仁渓里岩刻画の北側の岩には、円形のホームが33個配置された図形があります。"
        },
        {
            "question": "仁渓里岩刻画の図形の直径は何㎝ですか？",
            "answer": "仁渓里岩刻画の図形の直径は30㎝です。"
        },
        {
            "question": "仁渓里岩刻画の図形の外側には何個の円がありますか？",
            "answer": "仁渓里岩刻画の図形の外側には20個の円があります。"
        },
        {
            "question": "仁渓里岩刻画の図形の内側には何個の円がありますか？",
            "answer": "仁渓里岩刻画の図形の内側には十字型の9個の円があります。"
        },
        {
            "question": "仁渓里岩刻画の北側の岩には内部に何が刻まれていますか？",
            "answer": "仁渓里岩刻画の北側の岩の内部には4つの区域に1つずつ円形の溝が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "仁渓里岩刻画の南側の岩には何個以上の円形ホームがありますか？",
            "answer": "仁渓里岩刻画の南側の岩には20個以上の円形ホームがあります。"
        },
        {
            "question": "仁渓里岩刻画はどのような内容の絵が描かれていますか？",
            "answer": "仁渓里岩刻画には、主に豊かさや多産を祈願する呪術的な内容の絵が描かれています。"
        },
        {
            "question": "仁渓里岩刻画は何を伝えていますか？",
            "answer": "仁渓里岩刻画は、先史時代の人々が自然に対する畏敬の念を抱いていた生活の様子を伝えています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 250,
        "QA": 401
    }
}